﻿---title: Shadowsocks使用教程date: 2019-04-13 17:03:03tags: 翻墙---# Shadowsocks 翻墙使用教程(适用于 Windows 和 Android 版)## 1. Windows 教程### 1.1 添加订阅地址（删除原有的）![1](http://ws1.sinaimg.cn/large/006wCagogy1g21443zcpqj30h707lq2y.jpg)![2](http://ws1.sinaimg.cn/large/006wCagogy1g21443zczrj30n20d40sy.jpg)### 1.2 更新订阅地址![3](http://ws1.sinaimg.cn/large/006wCagogy1g21443zuqzj30hy07h3yj.jpg)### 1.3 常用软件设置- 不需要翻墙的话可以选择直连模式，这样不会消耗服务器流量，PAC 模式据说会自动代理，但是不一定![4](http://ws1.sinaimg.cn/large/006wCagogy1g21443y4ouj30fr04yt8n.jpg)![5](http://ws1.sinaimg.cn/large/006wCagogy1g21443zpjwj30kc0fwdg6.jpg)### 1.4 选择服务器- 有个软件默认设置的服务器可以删除掉![6](http://ws1.sinaimg.cn/large/006wCagogy1g214440ybhj30pq0qnq4m.jpg)### 1.5 访问测试- https://www.google.com.hk/![7](http://ws1.sinaimg.cn/large/006wCagogy1g214441mstj31h70m9mxk.jpg)## 2. Android 教程### 2.1 添加订阅地址![8](http://ws1.sinaimg.cn/large/006wCagogy1g2144478jlj30u01rcjv6.jpg)![9](http://ws1.sinaimg.cn/large/006wCagogy1g214445c3aj30u01rcju9.jpg)![10](http://ws1.sinaimg.cn/large/006wCagogy1g214me9dzmj30u01rc0um.jpg)### 2.2 关闭自动更新，然后点击确定并升级![11](http://ws1.sinaimg.cn/large/006wCagogy1g214444ykjj30gq0zaaax.jpg)### 2.3 选择服务器后，退回主界面，点击闪电按钮启动即可![12](http://ws1.sinaimg.cn/large/006wCagogy1g21444b35pj30u01rc46f.jpg)